(短故)唉...諗住同三個過大海去澳門叫雞，點知比班女友發現咗...

事情是這樣的，我們幾個好友本來相約了明天一起過大海到澳門召妓，其中一位好友阿佳說他會負責買套票，於是我們便很放心地把這個責任交給了他。但好死不死，他在網上看見一些特別限定的優惠計劃，甚麼買三送一的，可是必須要透過支付寶付款，怎料，他卻是一個手機白痴，不知道支付寶會在你付錢後給你發來一個收據短訊，最後竟被他的女友Cherry發現了，事情敗露，她看見一共有四張套票的付款記錄，於是便立馬吹雞，召喚一眾女朋友們來向我們展開今天的公審大會。

現在我跟我的三位好友正一字排開地坐在我家客廳的正中央，Jayden坐在我的左手邊，抱著雙手，一臉不耐煩地不斷抖腳，阿Ted則坐在我的右手邊，慌慌張張的樣子，最後的阿佳則坐在最左手邊的位置上，沉著應戰。而四位女朋友們便站在我們的正前方，一臉嚴肅地審判我們...

「依家人贜並獲，你地仲有咩解釋啊？」

剛剛說話的人是Jayden的女朋友，Jasmine，小學女教師，一副女強人的樣子。她雙手撐著腰，以責斥小學生的語氣道。

於是坐在最左手邊的阿佳便開口道「一人做事一人當，啲套票全部都係我買嚟自己用嘅，完全唔關佢地事」

身型高大的阿佳是我的中學同學，相識了十多年的好兄弟，平常比較沈默寡言，卻十分講義氣，看來他已決定把整件事情攬上身了。可是他這一說，便導致站在較後方向的Cherry哭得更大聲了，而我的女友Yoyo亦不斷在她的身旁安慰她。

Jasmine又道「唔好同我講笑喇，依單野擺到明你地全部都有份，唔好以為我唔知你地成日喺個whatsapp group度傾埋啲咸濕野啦」

坐在我身旁的Jayden終於忍不住站起身來道「Objection！你無證無據就唔好亂講，人地阿佳都認左，咁點解你硬係要拖埋我地落水呢？」Jayden也是我的中學同學，職業是律師。

Jasmine立即反駁道「Jayden Tse，依度唔係法庭，唔需要講證據！」

這時阿Ted的港女女友Macy亦插嘴道「其他人我唔敢講，但係Jayden你呢，就肯定有份」

Jayden怒道「屌！咁姐係唔洗講野啦！」然後便氣鼓鼓地坐回椅子上。

接著Jasmine便把目光轉移向我，並道「Matthew，你個人比較正直，如果你講個真相出嚟，成件事都仲有彎轉」

我就是Matthew，富二代，手機遊戲軟件公司老闆。現在終於輪到我糟央了，她們決定轉攻向我，我望一望我的女朋友Yoyo，她正坐在沙發的旁邊安慰Cherry，但卻完全沒有任何想要跟我交流的意思，我只好低著頭道「我無野好講...」

然後Macy便立即到後面去把Yoyo拉過來，並道「Yoyo你出句聲啦，你睇下，連Matthew都係咁啊」

而Yoyo則用一副鄙視的眼神凝視著我，並道「一啲敢做敢唔敢認嘅垃圾，無資格同我講野」

慘了，看來她真的非常生氣，我們從17歲時便開始拍拖，到現在經已差不多8年了，所以我十分清楚她的脾性，她一生氣時便會拒絕跟我作出任何交流，現在她甚至說到出口，這次真的是大獲了。

Macy又道「Yoyo講得啱啊，我地今日就飛哂你地四個雞蟲！」

坐在我右手邊的阿Ted聽見後便嚇得馬上跪了下來，並以差不多哭出來的聲線道「唔好啊Macy，唔好唔要我啊Macy」

矮小的阿Ted是我讀副學士時所認識的朋友，後來我夠分升上大學，他不夠，於是便去了當甜品糕點師了。他的性格懦弱自卑，時常害怕他的女友Macy會離棄他。

Macy不屑地道「你跪還跪啊，唔好喊啊，咪喺咁多人面前失禮我」

阿Ted一面抱著Macy的小腿，一面道「比次機會我吖Macy，比次機會我啊」

Jayden看見後便馬上站起身來道「Ted！企起身！你咁樣仲有尊嚴嘅？」

Ted道「我唔要尊嚴啊，我淨係要Macy咋」

我也不忍心看見阿Ted這個樣子，於是便過去把他硬拉起來，並道「達仔啊，起身先再講啦」

這時Jasmine又再一次擋在Jayden的身前，又道「Jayden Tse，最後一次機會，你有咩好講？」

Jayden隨即怒道「無啊八婆！走啦走啦，無野再同你地講啊，去哂去哂」，然後便擰轉身，抱著手。

但Jasmine卻平靜地道「好，咁我地走，你地唔好後悔」，接著便到後面去把泣不成聲的Cherry扶起。

臨離開前，Macy又望著我們道「佢地去叫雞吖嘛，咁我地而家就落老蘭，食洋腸！」

阿Ted這次真的哭出來了，他擺脫我的雙手，又再度跪了下來道「嗚嗚...唔好啊Macy...我求下你吖...真係唔好啊...」

但Macy沒有再理會他，Jasmine亦在這個時候道「我地走」，接著她們便一拼離開了，而在離開時，Yoyo亦沒有望過我一眼...

冇啦

lm

點解有兩個post